\chapter{Instrukcja użytkowania}\label{ch:instrukcja}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
W tym rozdziale zostały opisane wszystkie szczegóły związane z instalacją i korzystaniem aplikacji oraz samodzielnym przeprowadzaniem treningu.
\section{Instalacja aplikacji}
Do instalacji aplikacji wymagany jest system operacyjny Ubuntu \cite{Ubuntu} oraz Docker \cite{Docker}.
Do zainstalowania i uruchomienia aplikacji należy w konsoli, w katalogu głównym projektu wywołać polecenie. 
\begin{lstlisting}[language=bash]
    $ docker build -t cameras . && docker run --rm -it -p 5000:5000 cameras
\end{lstlisting}
Spowoduje ono zbudowanie obrazu aplikcaji wewnątrz kontenera o nazwie cameras, pobranie i instalację wszystkich potrzebnych zależności oraz uruchomienie serwera lokalnie.
By przetestować aplikację należy w przeglądarce przejść na adres localhost:5000.

\section{Obsługa aplikacji}
Gdy wyświetli się ekran startowy należy wybrać zdjęcie z dysku przy pomocy guzika Select Image (rysunek~\ref{pic:start_screen}) co przekieruje użytkownika do ekranu wyboru zdjęcia z bieżącego folderu (rysunek~\ref{pic:choose_img}).
\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{start_screen.png}
    \end{center}
    \caption{Wygląd startowej strony aplikacji.} \label{pic:start_screen}
    \end{figure} 
\newpage

\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{choose_img.png}
    \end{center}
    \caption{Przykładowy ekran wyboru zdjęcia.} \label{pic:choose_img}
    \end{figure} 
Po wybraniu zdjęcia na stronie powinna się wyświetlić jego miniatura. (rysunek~\ref{pic:chosen_pic})

\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{chosen_pic.png}
    \end{center}
    \caption{Wygląd strony z miniaturą zdjęcia.} \label{pic:chosen_pic}
    \end{figure} 
\newpage
Po wciśnięciu guzika Analyze, na ekranie powinna się pojawić predykcja. (rysunek~\ref{pic:result})

\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{result.png}
    \end{center}
    \caption{Wygląd strony z predykcją zdjęcia.} \label{pic:result}
    \end{figure} 

\section{Przeprowadzenie treningu}
Do przeprowadzenia treningu należy zainstalować bibliotekę fastai zgodnie z instrukcją opisaną na stronie biblioteki \cite{fastai}. 
Instrukcja pozwala na zainstalowanie biblioteki ze źródeł, wymaganych zależności oraz wersji deweloperskiej.

W celu wykonania treningu należy pobrać adresy do zdjęć ze strony \cite{Database}, a następnie pobrać dane na dysk za pomocą skryptu znajdującego się w pliku $download\_data.ipynb$.

Po pobraniu danych można przystąpić do treningu.
Skrypt pozwalający na testy i trening znajduje się w pliku train.py i można go wywołać z linii komend.
Szczegółowy opis parametrów znajduje się wewnątrz pliku.
Przykładowe wywołanie treningu
\begin{lstlisting}[language=bash]
    $ python train.py --run 1 --lr 3e-4 --epochs 10 --bs 48 --log '/home/log'
\end{lstlisting}
Otrzymane wyniki zostaną zapisane w ścieżce przekazanej pod parametrem $log$.

Wyniki wszystkich testów zostały zapisane w pliku Tests.ipynb ze względu na interaktywność i łatwość odtworzenia.
Do wyświetlenia tych testów wymagany jest notatnik jupyter.
Po uruchomieniu z linii komend pozwala on an interaktywne wykonywnanie komórek kodu i automatycznie zapisuje wszystkie wyniki.